《紐時》：在美中國專家轉變態度 逐漸接受班農「中國威脅論」

前白宮首席策略師班農雖然已退出特朗普管治團隊，但仍然熱衷於政治。他早前與流亡海外的中國富商郭文貴舉行新聞發布會，宣布成立1億美元基金，調查中國政商界人士死亡和失蹤事件，及中國國家主席習近平與中共的濫權情況。他接受《紐約時報》訪問時批評中國不顧後果的行為正在危及全球經濟，並削弱了美國的實力，基金的調查除了針對中國當局，亦會針對和中國同謀的華爾街的銀行和律師樓。

班農指，中國在全球不斷收購資產，而美國金融機構卻協助他們從平民百姓和政府養老基金的手中籌措資金，對此感到憤怒，認為美國的精英階層應該承擔責任，「把事實擺在桌面上」。

報道引述卡內基國際和平基金會高級研究員Michael D. Swaine指，班農「魯莽」、「惹是生非」的陰謀論，助長了反華情緒，破壞了其他「負責任」的分析師和政策制定者識別中國真正作出🇨🇳不法🇨🇳行為，以及提出可行且有效的政策作回應的能力。

報道提到，班農開始頻繁地與美國的中國專家會面，聽取他們的建議並闡述自己的主張。雖然一些與會人士向該報表示，班農的尖銳的言論很少受到歡迎，但亞洲協會美中關係中心主任夏偉（Orville Schell）稱，很多兩年前拒絕班農的分析師已經轉變態度，認同班農的理論，這些人和中國已經沒接觸。夏偉補充，在中國問題上，班農不再是圈子內的「 臭鼬」（skunk）。

班農國師

人地就真係國師了，你陳雲食得屎了真係

日頭唔好講人壞話啦